<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Admin on Alexander von Boguszewski</title>
    <link>http://alexander.vonboguszewski.name/categories/admin/</link>
    <description>Recent content in Admin on Alexander von Boguszewski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://alexander.vonboguszewski.name/categories/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bonjour auf der Komandozeile</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bonjour/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bonjour/</guid>
      <description>Ich habe den Bonjour Dienst oft verwendet um die Konfig-Website meines AVR zu finden. Seid Safari dieses Feature nicht mehr anbietet, muss ich hierfür auf die CMD zurückgreifen. Um die per Bojour annoncierte Webseiten im lokalen Netzwerk zu finden (in etwa so wie Safari es konnte) reicht der Befehl
 dns-sd -B Browsing for _http._tcp DATE: ---SUN 12 Nov 2017--- 16:52:12.485 ...STARTING... Timestamp A/R Flags if Domain Service Type Instance Name 16:52:12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO Hawk Architektur</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/hawk_configure/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/hawk_configure/</guid>
      <description>TIBCO Hawk ist ein Tool zum Überwachen und Verwalten von verteilten Anwendungen und Systemen. Systemadministratoren können Verhalten, Anwendungs- und Systemparameter für alle Knoten in einem Netzwerk überwachen und automatisierte Aktionen ausführen lassen wenn definierte Bedingungen eintreten. Im Gegensatz zu den meisten anderen Management Lösungen ist HAWK als verteiltes System konzipiert. Es gibt daher keinen zentralen Server, der Informationen von den anderen Knoten sammelt. Daher gibt es keinen Single Point of Failure, wenn der Server aus irgendeinem Grund ausfällt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIEVE Email Regeln</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/sieve/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/sieve/</guid>
      <description>Mit SIEVE können Emails serverseitig auf IMAP-Servern verarbeitet werden. Mit der sieveshell können die Skripte auf den Server geladen werden. Es kann immer nur ein Skript aktiviert sein.
sieveshell –user=hdab –a hdab localhost put myscript.sieve activate myscript.sieve Syntax Kommentare Kommentarzeilen beginnen mit &amp;ldquo;#&amp;rdquo;.
Zahlen Nur positive Ganzzahlen sind erlaubt. Größen können über &amp;ldquo;K&amp;rdquo; , &amp;ldquo;M&amp;rdquo; und &amp;ldquo;G&amp;rdquo; für Kilobytes, Megabytes und Gigabytes angegeben werden.
Strings Strings werden durch &amp;ldquo; eingeleitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatisches Backup Linux mit rsync</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/rsync_backup/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/rsync_backup/</guid>
      <description>Automatisches Backup Linux mit rsync
Unter Linux kann man mit RSYNC, CRON und einem Bash Script ein Time Machine artiges Backupsystem aufsetzen.
Verteiltes Backup mit einen Backupserver. In diesem Fall wird das Script auf dem Backupserver via CRON gestartet. Auf dem zu sichernden System muss ein SSH Server laufen.
 Automatisches SSH Login vom BackupServer (Target) auf den BackupClient (Source) einrichten Auf dem BackupServer muss ein Public/Private Key Paar ohne Passwort erzeugt werden und der Public Key auf dem BackupClient registriert werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>