<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BW6 on Alexander von Boguszewski</title>
    <link>http://alexander.vonboguszewski.name/tags/bw6/</link>
    <description>Recent content in BW6 on Alexander von Boguszewski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://alexander.vonboguszewski.name/tags/bw6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TIBCO BW6 build, deploy und start eines EARS</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw6_deployment/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw6_deployment/</guid>
      <description>Nachdem wir unseren Prozess erstellt haben muss mit dem Designer das EAR File erzeugt werden. Dies geht entweder direkt im Designer oder über die Kommandozeile
./bwdesign -data /home/tibco/tibworkspace/sample system:validate ./bwdesign -data /home/tibco/tibworkspace/sample system:export -ear sample.app /home/tibco/ Anschließend können wir mit dem bwadmin die Applikation deployen und starten:
./bwadmin upload -d myDBDomain /home/tibco/sample.app_1.0.0.ear deploy -d myDBDomain -a myAppspace sample.app_1.0.0.ear start -d myDBDomain -a myAppspace application sample 1.0 Die Befehle können dem bwadmin auch über ein Answerfile übergeben werden:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW6 einrichten</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw6_create_domain_oracle/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw6_create_domain_oracle/</guid>
      <description>BW6 kann über verschiedene Weisen konfiguriert werden. Die einfachste Möglichkeit ist TIBCO ActiveSpaces für den Datatransport und den Datastorage zu verwenden. Aktuell ist dies jedoch nur für Testsysteme empfohlen. Daher richte ich BW6 hier mit einer Oracle DB als Datastorrage und EMS als Datatransport ein. Ich habe Oracle und EMS auf der gleichen Maschine installiert wie BW6. Ich gehe davon aus, das EMS mit den Standardkonfigurationen läuft.
Datenbank User Anlegen Als erstes müssen wir einen Datenbanknutzer für die BW Domain angelegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vergleich TIBCO BWCE mit BW6</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bwce_vs_bw6/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bwce_vs_bw6/</guid>
      <description>Ein Enterprise Service Bus (ESB) wird in vielen Unternehmen als strategische Integrationsplattform zwischen verschiedenen Anwendungen, kommerzieller Standardsoftware, Legacy-Anwendungen, Datenbanken und Cloud Services eingesetzt. In geschäftskritischen Einsätzen bei Banken, Einzelhändlern, Fluggesellschaften, Telekommunikationsunternehmen und anderen Unternehmen könnte ein zentrales ESB mit hoher Performance, hoher Verfügbarkeit und Fehlertoleranz auch in Zukunft eine gute Wahl sein.
Andererseits ist ein ESB eine komplexe Angelegenheit und schwergewichtiges Biest. Diese Komplexität ist auch einer der Gründe, warum viele SOA-Projekte gescheitert sind.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
