<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Résumé on Alexander von Boguszewski</title>
    <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/</link>
    <description>Recent content in Résumé on Alexander von Boguszewski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://alexander.vonboguszewski.name/resume/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Saxess Software Design</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/saxess/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/saxess/</guid>
      <description>Bei Saxess habe ich Datentransformationen mit Java und XSLT 2.0 entwickelt um für den Zugriff auf verschiedene Datenbanken, Kataloge und Web Services über ein einziges API-Gateway zu ermöglichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fraunhofer IAIS</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/fraunhofer/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/fraunhofer/</guid>
      <description>Bei der Fraunhofer IAIS arbeitete ich als Projektmitarbeiter im multinationalen EU-Forschungsprojekt IRRIIS (kurz für Integrated Risk Reduction of Information-based Infrastructure Systems) an einer eventbasierten Simulation kritischer Infrastrukturen. Im Rahmen des Projektes habe ich in dem Team gearbeitet, dass die Simulationsumgebung in Java implementiert hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonn-Rhein-Sieg University</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/hsbrs/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/hsbrs/</guid>
      <description>Ich habe Informatik Studium an der Hochschule Bonn-Rhein-Sieg als Master of Science in Informatik abgeschlossen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NTT Data</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/nttdata/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/nttdata/</guid>
      <description>Bei NTT Data war ich als Leader Developer in verschiedenen Anwendungs- und Prozessintegrationsprojekten bei Kunden im Finanzsektor tätig. Hauptsächlich habe ich individuelle Software mit Open Source Technologien wie Apache Camel oder JBoss Drools entwickelt. Unter anderm war ich im DevOps Team bei der Weiterentwicklung einer Open Source Integrationsumgebung einer Investmentgesellschaft tätig, unterstützte als Coach einen führenden Wertpapierabwicklungsdienstleister in einem Digitalisierungsprojekt oder gestaltete als Software Architect die Prozesse in einem BPM-Projekt für eine der führenden Terminbörsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum Master</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/scrum/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2013 11:59:05 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/scrum/</guid>
      <description>Im Mai 2013 habe ich mein Scrum Master Zertifikat erhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koblenz University</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/mba/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/mba/</guid>
      <description>Neben meiner Beratertätigkeit bei NTT Data habe ich im Fernstudium meinen Abschluss als Master of Business Administration gemacht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO </title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/tibco/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/tibco/</guid>
      <description>Bei TIBCO war ich als IT-Architekt der direkte Kundenkontakt bei einer deutschen Bahngesellschaft für technische Fragestellungen zur Weiterentwicklung und zum Betrieb der TIBCO Enterprise Integrationsplattform, regelmäßige Absprachen über Termine, Projektstatus und Risiken zuständig. Auch die Koordination des Onsite-Teams und Nachverfolgung des Status der einzelnen Teilprojekte gehörten zu meinem Arbeitsaufgaben. Später war ich als Delivery Manager für die Projekte des Professional Services Teams bei mehreren Großkunden in Deutschland und Osteuropa zuständig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talend </title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/talend/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/resume/talend/</guid>
      <description>Bei Talend helfe ich unseren Kunden die Verarbeitung ihrer &amp;ldquo;Daten&amp;rdquo; effektiver zu gestalten, indem ich sie bei der Auswahl der Werkzeuge, Aufbau der Infrastruktur und durch die Beritstellung des nötigen KnowHows unterstütze. Als Delivery Manager bin ich dafür verantwortlich unsere Professional Service Projekte bei verschiedenen Kunden aufzusetzen, zu steuern und erfolgreich zu beenden. Mein aktueller Schwerpunkt ist es, die Wünsche und Anforderungen der Kunden, Projektmanagern und der Beratern vor Ort und der PS-Organisation bei Talend miteinander in Einklang zu bringen und meine Kundenprojekte termingerecht, innerhalb des Budgets und mit höchster Qualität erfolgreich abzuschließen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
