<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Talend on Alexander von Boguszewski</title>
    <link>http://alexander.vonboguszewski.name/tags/talend/</link>
    <description>Recent content in Talend on Alexander von Boguszewski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://alexander.vonboguszewski.name/tags/talend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wie baut man EXCEL-DASHBOARDS</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/excel_dashboards/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/excel_dashboards/</guid>
      <description>Wie baut man EXCEL-DASHBOARDS
Das Erstellen von Microsoft Excel-Dashboards ist für jeden, der mit Daten arbeitet, eine wichtige Fähigkeit. Excel-Dashboards ermöglichen es Entscheidungsträgern, Daten aus ihrem Betrieb zu bewerten und fundierte Entscheidungen zu treffen. Ich werde zeigen, wie man als Excel Anfänger interaktive Dashboards auf Basis von Dropdowns erstellt.
Um einen realistisches Dashboard zu erstellen habe ich mir überlegt anhand der Passagierzählung S-Bahn Hamburg, die uns die Deutsche Bahn in ihrem Open Data Portal bereitstellt (https://data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singer.io ETL getting started</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/singerio_gettingstartet/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/singerio_gettingstartet/</guid>
      <description>Singer, entwickelt von Talend, ist ein Open-Source-Tool, das die Entwicklung von Ingestion Prozessen erleichtert. Singer wurde so strukturiert ETL Prozesse so, dass Datenein- und Ausgänge zu verbinden, wodurch ETL-Prozesse modular aufgebaut und recht einfacher zu betreiben sind. Bei der Verarbeitung werden die Daten im JSON Format zwischen Quellen und Zielen übertragen, so dass Sie inkompatible Formate kein Problem darstellen sollten. Wie also macht Singer all dies? Im Wesentlichen bricht es ein ETL-Skripte in Taps und Targets auf, die im Folgenden beschrieben werden:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talend Open Studio mit Cloudera Quickstart verbinden</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/talend_clouderaqickstart/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/talend_clouderaqickstart/</guid>
      <description>Mit Cloudera&amp;rsquo;s Quickstart ist wie die &amp;ldquo;Live-CD&amp;rdquo; der Hadoop-Welt, wir können Hadoop auszuprobieren ohne die Pakete selbst zu konfigurieren. Daher halte ich die Plattform für den idealen Einstieg zum Experimentieren mit Hadoop und Talends Big Data Plattform. Wenn etwas schief geht, können wir einfach zum letzten Schnappschuss zurückkehren. Dahin wo die alles tatsächlich noch funktioniert hat. Cloudera bietet Quickstart zum einen als VM für VMWare und Virtual Box and und zum anderen als Docker Container.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talend Open Studio for ESB auf Mac OS</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/tos_install_talend_open_sudio/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/tos_install_talend_open_sudio/</guid>
      <description>Bei meinen ersten Versuchen mit dem Talend Open Studio auf meinem Mac hatte ich ersteinmal damit zu kämpfen das Talend Open Studio zu starten. Unter MacOS 10.13 ist mir das Studio während der Bestätigung Nutzungslizenzvereinbarung eingefroren. Nach längerem suchen bin ich auf ein Support Ticket gestoßen das mir geholfen hat. Natürlich hatte ich die aktuellste Java8 Version installiert (Java 9 wird noch nicht unterstützt), in meinem Fall die Version 1.8.0_161. Ein Downgrading wie in dem Ticket empfohlen von Java 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
