<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Integration on Alexander von Boguszewski</title>
    <link>http://alexander.vonboguszewski.name/categories/integration/</link>
    <description>Recent content in Integration on Alexander von Boguszewski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://alexander.vonboguszewski.name/categories/integration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Talend Open Studio for ESB auf Mac OS</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/tos_install_talend_open_sudio/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/tos_install_talend_open_sudio/</guid>
      <description>Bei meinen ersten Versuchen mit dem Talend Open Studio auf meinem Mac hatte ich ersteinmal damit zu kämpfen das Talend Open Studio zu starten. Unter MacOS 10.13 ist mir das Studio während der Bestätigung Nutzungslizenzvereinbarung eingefroren. Nach längerem suchen bin ich auf ein Support Ticket gestoßen das mir geholfen hat. Natürlich hatte ich die aktuellste Java8 Version installiert (Java 9 wird noch nicht unterstützt), in meinem Fall die Version 1.8.0_161. Ein Downgrading wie in dem Ticket empfohlen von Java 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BWCE auf Kubernetes</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bwce_on_kubernetes/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bwce_on_kubernetes/</guid>
      <description>In diesem Blogpost werden wir die TIBCO BWCE Applikation entwickeln und das Docker Image auf einem lokalen Kubernetes Cluster (Minikube) starten.
Was ist Kubernetes? Kubernetes (K8s, griechisch für &amp;ldquo;Steuermann&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;Pilot&amp;rdquo;) ist ein Open-Source-System zur Automatisierung von Deployment, Skalierung und Management von containerisierten Anwendungen. Es wurde ursprünglich von Google erstellt und ist meiner Meinung nach das das verbreitetste Tool zur Container Orchestrierung. Einen einfachen Einstieg um K8 auf einem Laptop zu nutzen ist Minikube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BWCE Container mit Docker</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bwce_docker/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bwce_docker/</guid>
      <description>Mit TIBCO BusinessWorks ™ Container Edition (BWCE) können recht schnell und einfach Anwendungen gebaut werden, die nativ in Docker- oder Cloud-Foundry-Containern deployed werden können. TIBCO liefert zwar ein eigenes Standard Image, dies ist meiner Meinung aber recht groß und hat auch einige andere Nachteile. Wir können aber auch selbst ein eigenes Base-Image erstellen. Nachfolgendes Beispiel ist zwar auch nicht Production Ready, soll aber als Inspiration für eigene Ansätze dienen. Als Base Image verwende ich Alpine Linux, da die Basis Installation nur 5 MByte groß ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW6 build, deploy und start eines EARS</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw6_deployment/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw6_deployment/</guid>
      <description>Nachdem wir unseren Prozess erstellt haben muss mit dem Designer das EAR File erzeugt werden. Dies geht entweder direkt im Designer oder über die Kommandozeile
./bwdesign -data /home/tibco/tibworkspace/sample system:validate ./bwdesign -data /home/tibco/tibworkspace/sample system:export -ear sample.app /home/tibco/  Anschließend können wir mit dem bwadmin die Applikation deployen und starten:
./bwadmin upload -d myDBDomain /home/tibco/sample.app_1.0.0.ear deploy -d myDBDomain -a myAppspace sample.app_1.0.0.ear start -d myDBDomain -a myAppspace application sample 1.0  Die Befehle können dem bwadmin auch über ein Answerfile übergeben werden:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW6 einrichten</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw6_create_domain_oracle/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw6_create_domain_oracle/</guid>
      <description>BW6 kann über verschiedene Weisen konfiguriert werden. Die einfachste Möglichkeit ist TIBCO ActiveSpaces für den Datatransport und den Datastorage zu verwenden. Aktuell ist dies jedoch nur für Testsysteme empfohlen. Daher richte ich BW6 hier mit einer Oracle DB als Datastorrage und EMS als Datatransport ein. Ich habe Oracle und EMS auf der gleichen Maschine installiert wie BW6. Ich gehe davon aus, das EMS mit den Standardkonfigurationen läuft.
Datenbank User Anlegen Als erstes müssen wir einen Datenbanknutzer für die BW Domain angelegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vergleich TIBCO BWCE mit BW6</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bwce_vs_bw6/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bwce_vs_bw6/</guid>
      <description>Ein Enterprise Service Bus (ESB) wird in vielen Unternehmen als strategische Integrationsplattform zwischen verschiedenen Anwendungen, kommerzieller Standardsoftware, Legacy-Anwendungen, Datenbanken und Cloud Services eingesetzt. In geschäftskritischen Einsätzen bei Banken, Einzelhändlern, Fluggesellschaften, Telekommunikationsunternehmen und anderen Unternehmen könnte ein zentrales ESB mit hoher Performance, hoher Verfügbarkeit und Fehlertoleranz auch in Zukunft eine gute Wahl sein.
Andererseits ist ein ESB eine komplexe Angelegenheit und schwergewichtiges Biest. Diese Komplexität ist auch einer der Gründe, warum viele SOA-Projekte gescheitert sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW5 Hawk Alerts verarbeiten</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_hawk_messages/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_hawk_messages/</guid>
      <description>Leider gibt es keine vorkonfigurierte Palette mit denen Hawk Alerts und Notifications in einem Tibco BW Prozess eingelesen werden können. Mit einem Java Process Starter und der Hawk Console API kann man die Alerts trotzdem recht leicht abgreifen. Für eine HAWK Domain mit EMS als Data Transport habe ich ein kleines Beispiel erstellt. Wichtig ist es die HAWK, EMS und RV Bibliotheken im Classpath vorhanden sind. Ich habe das JAR tibrvj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW5 Administration Domain</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_create_domain/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_create_domain/</guid>
      <description>Die Administration Domain umfasst eine zentrale Verwaltungs-, Überwachungs- und Deployment-, sowie die verteilte Laufzeit-Umgebung für BW Applikationen. Die Domain verwaltet alle Server (Machines), Benutzer, BW Komponenten und Projekte. Hierbei sind einzelne Maschinen sind nicht auf Domänen beschränkt, sondern können Applikationen von mehreren Domains ausführen.
 Schema BW5 Domain   Eine Domain besteht aus folgenden Komponenten
Machines Eine oder mehrere Server (Machines) auf denen die BW Engines ausgeführt werden. Im Verzeichnis &amp;lt;TIBCO_HOME&amp;gt; werden alle relevanten Tibco Applikationen installiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW5 Fault Tolerant Deployment von BW 5 Prozessen</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_fault_tolerance/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_fault_tolerance/</guid>
      <description>Innerhalb einer TIBCO Domain kann dieFehlertoleranz durch die Verwendung mehrerer BW Engines erhöht werden. Im Falle eines Ausfalls einer Engine, kann eine andere Engine die Anwendung und die zugehörigen Prozesse neu starten. Dies ist aber nicht bei allen Prozess-Startern möglich. Beispielsweise wartet der HTTP-Starter auf Anfragen an einen bestimmten Port auf der Maschine auf der die Prozess-Engine gestartet wurde. Wenn eine sekundäre Engine den Prozess für eine Master-Engine übernimmt werden die HTTP Anfragen auf dem neuen Host entgegengenommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW5 Application Deployment</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_deployment/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_deployment/</guid>
      <description>Anlegen einer Applikation Im Tibco Administrator unter Application Management -&amp;gt; New Application auswählen und ein EAR hochladen. Der Application Name lautet beispielsweise &amp;lt;DOMAIN&amp;gt;_MyAPP Um mehrere Applikationen zu gruppieren, können auch Verzeichnisse angelegt werden.   Konfigurieren der Application unter Im Tibco Administrator unter Application Management/&amp;lt;DOMAIN&amp;gt;_MyAPP unter Configuration/MyApp im Tab Advanced die Global Properties anpassen.   Konfiguration BW Prozesse Im Tibco Administrator unter Application Management/&amp;lt;DOMAIN&amp;gt;_MyAPP unter Configuration/MyApp/My Process.par wird der Service konfiguriert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW5 Appmanage</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_appmanage/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_appmanage/</guid>
      <description>Mit AppManage können BW Applikationen in einer TIBCO BW Domain verwaltet werden. Mit AppManage kann unter Anderen ein Deployment über die Kommandozeile vorbereitet und durchgeführt werden, Applikationen gestartet und gestoppt werden. Das Tool findet sich unter /&amp;lt;TIBCO_HOME&amp;gt;/tra/&amp;lt;VERSION&amp;gt;/bin, bei mir unter /opt/tibco/soa/tra/5.9/bin/AppManage
Als Beispiel möchte ich hier eine BW Applikation deployen und starten. Hierfür habe ich im Designer einen einfachen Prozess entwickelt, der Nachrichten von einer Queue in ein Logfile schreibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW5 Export und Import von Tibco Domain Usern</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_export_users/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_export_users/</guid>
      <description>Die User einer Tibco BW5 Domain können über die Kommandoziele im- und exportiert werden. Das Tool ExportDomainSecurity im Verzeichnis &amp;lt;TIBCO_HOME&amp;gt;/tra/&amp;lt;VERSION&amp;gt;/bin hilft dabei
./ExportDomainSecurity -domain test_avb -allUsers -roleMembership -ACLS -GUID -cred credentials -file /tmp/users
ausführen um eine Datei mit Nutzern zu exportieren.
&amp;lt;?xml version=&amp;quot;1.0&amp;quot; encoding=&amp;quot;UTF-8&amp;quot;?&amp;gt; &amp;lt;UserManagement&amp;gt; &amp;lt;user name=&amp;quot;admin&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;password&amp;gt;#!I/BriFOGV5ltDJZCy64lRK+XAdNpkz&amp;lt;/password&amp;gt; &amp;lt;lastModDate&amp;gt;1456953280416&amp;lt;/lastModDate&amp;gt; &amp;lt;GUID&amp;gt;5e0dc204_153392ec103_-7ffb7f000001&amp;lt;/GUID&amp;gt; &amp;lt;userSource&amp;gt;1&amp;lt;/userSource&amp;gt; &amp;lt;/user&amp;gt; &amp;lt;user name=&amp;quot;alex&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;password&amp;gt;#!SVX8NDrBFjBWGxa9voVaF5J7+s/OMv&amp;lt;/password&amp;gt; &amp;lt;lastModDate&amp;gt;1458223714586&amp;lt;/lastModDate&amp;gt; &amp;lt;GUID&amp;gt;3f345044_1537c032d13_-7e2f7f000001&amp;lt;/GUID&amp;gt; &amp;lt;userSource&amp;gt;1&amp;lt;/userSource&amp;gt; &amp;lt;/user&amp;gt; &amp;lt;accessControlList name=&amp;quot;TIBCO Administrator/Application Management/MyApps&amp;quot; op=&amp;quot;Read&amp;quot; type=&amp;quot;Admin&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;user&amp;gt;alex&amp;lt;/user&amp;gt; &amp;lt;/accessControlList&amp;gt; &amp;lt;accessControlList name=&amp;quot;TIBCO Administrator/Application Management/MyApps&amp;quot; op=&amp;quot;Write&amp;quot; type=&amp;quot;Admin&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;user&amp;gt;alex&amp;lt;/user&amp;gt; &amp;lt;/accessControlList&amp;gt; &amp;lt;accessControlList name=&amp;quot;TIBCO Administrator/Application Management/MyApps&amp;quot; op=&amp;quot;Admin&amp;quot; type=&amp;quot;Admin&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;user&amp;gt;alex&amp;lt;/user&amp;gt; &amp;lt;/accessControlList&amp;gt; &amp;lt;accessControlList name=&amp;quot;TIBCO Administrator/Application Management/TIBCO Servers&amp;quot; op=&amp;quot;Read&amp;quot; type=&amp;quot;Admin&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;user&amp;gt;alex&amp;lt;/user&amp;gt; &amp;lt;/accessControlList&amp;gt; &amp;lt;/UserManagement&amp;gt;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBCO BW5 ein EAR-File aus einer Domain exportieren</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_export_ear/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_export_ear/</guid>
      <description>Das EAR und die Konfiguration einer Tibco BW Applikation kann mit AppManage aus einer Domain exportiert werden. Entweder einzelne oder als Batch Job. Um eine einzelne Applikation nach /tmp/bwexport/myapp/ zu exportieren kann AppManage mit der Option Export aufgerufen werden.
AppManage -export -out /tmp/bwexport/myapp/config.xml -genEar -ear c/tmp/bwexport/myapp/myapp.ear -app root/folder1/MyApp -user admin -pw admin -domain test
Mit dem batchExport werden alle Applikationen und die Konfigurationen in das Verzeichnis /tmp/bwexport abgelegt.
./AppManage -batchExport - -exportDeployed -dir /tmp/bwexport domain test -user admin -pw admin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tibco Administrator Nutzer via ImportDomainSecurity anlegen</title>
      <link>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_add_admin_user/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://alexander.vonboguszewski.name/techdocs/bw5_add_admin_user/</guid>
      <description>Mit dem Tool ImportDomainSecurity können unter anderem User in einer Tibco Domain angelegt werden. Ein neuer User wird über eine XML Datei beschrieben.
&amp;lt;?xml version=&amp;quot;1.0&amp;quot; encoding=&amp;quot;UTF-8&amp;quot;?&amp;gt; &amp;lt;UserManagement&amp;gt; &amp;lt;role name=&amp;quot;Role1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;members&amp;gt; &amp;lt;user&amp;gt;NewUser1&amp;lt;/user&amp;gt; &amp;lt;/members&amp;gt; &amp;lt;/role&amp;gt; &amp;lt;user name=&amp;quot;NewUser1&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;password&amp;gt;#!8LesLHVtT83GQEJZEzE89g==&amp;lt;/password&amp;gt; &amp;lt;userSource&amp;gt;1&amp;lt;/userSource&amp;gt; &amp;lt;/user&amp;gt; &amp;lt;/UserManagement&amp;gt;  Das Passwort muss verschlüsselt in die Datei eingetragen werden. Um das Passwort für den Nutzer verschlüsseln legen wir eine Textdatei mit dem String “pw=#!” angelegt werden. Anschließend kann mit obfuscate ein Passwort eingegeben werden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>